{"id":2349,"date":"2019-11-08T14:37:42","date_gmt":"2019-11-08T17:37:42","guid":{"rendered":"https:\/\/appc.coop.br\/?p=2349"},"modified":"2020-01-24T15:05:55","modified_gmt":"2020-01-24T18:05:55","slug":"voce-conhece-a-historia-da-uva","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/2019\/11\/08\/voce-conhece-a-historia-da-uva\/","title":{"rendered":"Voc\u00ea conhece a hist\u00f3ria da uva?"},"content":{"rendered":"\n<p>A uva, fruto da videira ou parreira (planta da fam\u00edlia Vitaceae), \u00e9 uma das frutas mais antigas da hist\u00f3ria da alimenta\u00e7\u00e3o humana e seu cultivo teve in\u00edcio h\u00e1 cerca de 6 a 8 mil anos atr\u00e1s no Oriente M\u00e9dio. Em rela\u00e7\u00e3o ao vinho, algumas fontes dizem que a adega mais antiga do mundo se encontra na Arm\u00eania, onde possui os primeiros vest\u00edgios de vinho tinto. Outros historiadores relatam que h\u00e1 registros da bebida em pinturas eg\u00edpcias, a civiliza\u00e7\u00e3o mais antiga do mundo. H\u00e1 ainda quem acredite que o vinho tenha surgido na pr\u00e9-hist\u00f3ria, pois encontraram resqu\u00edcios de caro\u00e7o de uvas em cavernas.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"666\" src=\"https:\/\/appc.coop.br\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/historia2-1-1024x666.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2527\" srcset=\"https:\/\/appc.coop.br\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/historia2-1-1024x666.jpg 1024w, https:\/\/appc.coop.br\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/historia2-1-300x195.jpg 300w, https:\/\/appc.coop.br\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/historia2-1-768x499.jpg 768w, https:\/\/appc.coop.br\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/historia2-1-225x146.jpg 225w, https:\/\/appc.coop.br\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/historia2-1-50x33.jpg 50w, https:\/\/appc.coop.br\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/historia2-1-115x75.jpg 115w, https:\/\/appc.coop.br\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/historia2-1.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Na mitologia, as uvas eram sempre representadas junto ao Deus do Vinho Baco, para os romanos, e Dion\u00edsio, para os gregos, frequentemente retratados com uma coroa de folhas de parra, ou segurando um cacho de uvas ou uma ta\u00e7a de vinho.<\/p>\n\n\n\n<p>Na B\u00edblia Cat\u00f3lica, as uvas foram citadas pela primeira vez quando No\u00e9 cultiva-os em sua fazenda (G\u00eanesis 9:20-21) e possuem um significado especial para os crist\u00e3os desde o in\u00edcio da Igreja, que utiliza o vinho na celebra\u00e7\u00e3o da Eucaristia, representando o sangue de cristo.<\/p>\n\n\n\n<p>No Brasil, o cultivo de uvas come\u00e7ou por volta do ano de 1935, trazida pelos portugueses. A produ\u00e7\u00e3o e consumo foi intensificada com a chegada dos imigrantes italianos.<\/p>\n\n\n\n<p>Na Cooperativa APPC a produ\u00e7\u00e3o come\u00e7ou ap\u00f3s a sua funda\u00e7\u00e3o em 2000. Foi preciso muito estudo e zeloso trabalho para desenvolver a variedade de uva APPC007, que recebe a marca Pilarmoscato.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A uva, fruto da videira ou parreira (planta da fam\u00edlia Vitaceae), \u00e9 uma das frutas mais antigas da hist\u00f3ria da alimenta\u00e7\u00e3o humana e seu cultivo teve<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2527,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[8],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2349"}],"collection":[{"href":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2349"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2349\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2528,"href":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2349\/revisions\/2528"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2527"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2349"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2349"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/appc.coop.br\/pt_br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2349"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}